\subsection{Teamspeak}
    \begin{center}
        Installation von \ding{43} \href{https://wiki.ubuntuusers.de/TeamSpeak-Server/}{wiki.ubuntuusers.de}
    \end{center}

    \begin{access}{Port}
        teamspeak \qquad 9988
    \end{access}

    \textbf{Nutzer anlegen}\\
    Zuerst muss der Nutzer \texttt{teamspeak} angelegt werden:
    \begin{codebox}{}
        sudo adduser teamspeak --system --home /usr/local/bin/teamspeak3-server\_linux\_amd64 --disabled-login
    \end{codebox}

    \textbf{Herunterladen und Entpacken}\\
    Das Installieren geschieht mit dem Nutzer Teamspeak.
    \begin{codebox}{}
        sudo su teamspeak --shell /bin/bash
    \end{codebox}

    Von der \href{http://www.teamspeak.com/en/downloads#server}{Offiziellen Teamspeak Seite} wird der Link ins Clipboard aufgenommen (Button neben Download). Mit Wechseln des Benutzers sollte man sich nun in \\\texttt{ /usr/local/bin/teamspeak3-server\_linux\_amd64} befinden.
    \begin{codebox}{}
        wget PASTE\_VOM\_CLIPBOARD\\
        tar -xjf teamspeak3-server\_linux\_SYSTEMARCHITEKTUR-3.x.y.z.tar.bz2 -C /usr/local/bin/\\
        rm teamspeak3-server\_linux\_SYSTEMARCHITEKTUR-3.x.y.z.tar.bz2
    \end{codebox}

    \textbf{Konfigurieren}\\
    Unter Ignorieren der Fehler werden folgende Dateien benötigt:
    \begin{codebox}{}
        ./ts3server createinifile=1\\
        touch query\_ip\_blacklist.txt query\_ip\_whitelist.txt
    \end{codebox}

    In der \texttt{ts3server.ini} wird der default\_voice\_port auf \textbf{9988} geändert!

    \textbf{Serverstart}\\
    \begin{codebox}{}
        ./ts3server\_startscript.sh start inifile=ts3server.ini
    \end{codebox}

    Verursacht folgende Ausgabe:
    \begin{codebox}{}
        ------------------------------------------------------------------\\
                              I M P O R T A N T\\
        ------------------------------------------------------------------\\
                       Server Query Admin Account created\\
                 loginname= "serveradmin", password= "r7eSSV3i"\\
        ------------------------------------------------------------------\\


        ------------------------------------------------------------------\\
                              I M P O R T A N T\\
        ------------------------------------------------------------------\\
              ServerAdmin privilege key created, please use it to gain\\
              serveradmin rights for your virtualserver. please\\
              also check the doc/privilegekey\_guide.txt for details.\\

               token=bgOEcvBZun5AP5bJEmHoYP0pdO7YwEIqGBbYMHN2\\
        ------------------------------------------------------------------
    \end{codebox}

    Das Passwort sollte unbedingt notiert werden! Beim Starten eines TS3-Client und der Verbindung zum Server wird das Token abgefragt und dient dem ersetn Zugangsschlüssel. Ein Passwort sollte für den Server im Anschluss gesetzt werden UND NIEMALS ALS ROOT GESTARTET WERDEN.

    \textbf{Serverdienst}\\
    Für mehr Komfort kann das folgende Skript als \textbf{sudo} nach \texttt{/etc/init.d/ts3server} gespeichert werden:
    \begin{lstlisting}
    #! /bin/sh
    ### BEGIN INIT INFO
    # Provides:          ts3server
    # Required-Start:    $remote_fs $syslog
    # Required-Stop:     $remote_fs $syslog
    # Default-Start:     2 3 4 5
    # Default-Stop:      0 1 6
    # Short-Description: TeamSpeak 3 Server
    # Description:       Startup Init-Script for TeamSpeak 3 Server
    ### END INIT INFO

    # PATH should only include /usr/* if it runs after the mountnfs.sh script
    PATH=/sbin:/usr/sbin:/bin:/usr/bin
    DESC="TeamSpeak 3 Server"
    NAME=ts3server
    USER=teamspeak
    BINARY=ts3server
    BINARY_BIN=/usr/local/bin/teamspeak3-server_linux_amd64
    DAEMON=ts3server_startscript.sh
    DAEMON_ARGS=inifile=ts3server.ini
    PIDFILE=$BINARY_BIN/$NAME.pid
    SCRIPTNAME=/etc/init.d/$NAME

    # Exit if the package is not installed
    [ -x "$BINARY_BIN/$DAEMON" ] || exit 0

    # Define LSB log_* functions.
    # Depend on lsb-base (>= 3.2-14) to ensure that this file is present
    # and status_of_proc is working.
    . /lib/lsb/init-functions

    #
    # Function that starts the daemon/service
    #
    do_start()
    {
      su $USER -s /bin/sh -c "$BINARY_BIN/$DAEMON start $DAEMON_ARGS"
    }

    #
    # Function that stops the daemon/service
    #
    do_stop()
    {
      su $USER -s /bin/sh -c "$BINARY_BIN/$DAEMON stop $DAEMON_ARGS"
    }

    #
    # Function that shows the status of to the daemon/service
    #
    do_status()
    {
      su $USER -s /bin/sh -c "$BINARY_BIN/$DAEMON status $DAEMON_ARGS"
    }

    case "$1" in
      start)
        log_daemon_msg "Starting $DESC" ""
        do_start
        case "$?" in
          0|1) log_end_msg 0 ;;
          2) log_end_msg 1 ;;
        esac
        ;;
      stop)
        log_daemon_msg "Stopping $DESC" ""
        do_stop
        case "$?" in
          0|1) log_end_msg 0 ;;
          2) log_end_msg 1 ;;
        esac
        ;;
      status)
        do_status
        status_of_proc "$BINARY" "$DESC" && exit 0 || exit $?
        ;;
      restart)
    	log_daemon_msg "Restarting $DESC" ""
        do_stop
    	case "$?" in
    	  0|1)
            do_start
            case "$?" in
              0) log_end_msg 0 ;;
              1) log_end_msg 1 ;; # Old process is still running
              *) log_end_msg 1 ;; # Failed to start
            esac
            ;;
          *)
            # Failed to stop
            log_end_msg 1
    		;;
    	esac
    	;;
      *)
        echo "Usage: $SCRIPTNAME {start|stop|status|restart}"
        exit 3
        ;;
    esac

    :
    \end{lstlisting}

    Danach müssend ie Dateirechte angepasst und das Skript ausführbar gemacht werden:
    \begin{codebox}{}
        sudo chmod +x ts3server\\
        sudo update-rc.d ts3server defaults 80 10
    \end{codebox}
